\section*{Введение}
\label{sec:mkt-intro}

В этом курсе мы будем заниматься изучением свойств вещества. Всякое
вещество, как мы знаем, состоит из большого количества мельчайших
частиц (атомов и молекул). Считая, что эти частицы взаимодействуют
электрически и подчиняются законам механики, мы хотим понять, почему
система ведёт себя как-то так, а не иначе.

Кажется, что формулы и законы известны, можно написать их для всех
частиц и пойти пить лимонад. Однако, от законов Ньютона до свойств
вещества довольно много шагов, и эти шаги сами по себе достаточно
сложны. Поэтому хочется придумать теорию, которая бы описывала
поведение системы, <<не вникая в детали>>, учитывая при этом
физические особенности вещества.  Этой теорией и является МКТ.

Чем дальше мы будем продвигаться в понимании свойств вещества, тем
менее аккуратным будет наш анализ. Физический взгляд на вещи помогает
делать правильные приближения, подсказывая что больше и что меньше
чего в конкретной ситуации.

Чаще всего в МКТ рассматривают газ, поскольку взаимодействие между
молекулами в нём гораздо меньше, чем в жидкостях и твёрдых
телах. Давайте тогда обсудим свойства газов с точки зрения
ньютоновских законов механики.
% где-то тут спросить: что из себя представляет газ (молекулы маленькие по сравнению с расстояниями между
% ними; движутся непрерывно и хаотично)